梁定邦拒正面回應警7.21「新真相」 望市民信法律：唔信法庭就乜都冇得信

警方早前就元朗7.21事件以暴動罪拘捕多人，新界北總區刑事總部高級警司陳天柱交代案件時，將當晚情況重新演繹，包括形容為兩派人士的衝突、雙方「勢均力敵、旗鼓相當」，說法引起全城譁然。監警會主席梁定邦今午（15日）回應時，拒絕正面回應警方所描繪的「新真相」，認為事件目前應交由法庭處理，又多次強調社會應相信法律制度。

梁亦多次強調社會必須要相信法律制度，認為「如果你唔信法庭，就乜嘢都冇得信」，又指自己對事件的看法沒有討論意義，「我有啲咩意見冇咩意思」。

特首林鄭月娥在監警會報發表同日見記者時，以「香港的真相」作為演講佈景板，有記者質疑如監警會報告是「香港的真相」，陳天柱的說法會否不尊重報告、甚至重寫新真相。梁定邦回應時稱，有關形容僅屬林鄭的做法，「請你問一問問特首，呢啲唔係我嘅說話」，又強調報告內容基於事實及援引紀錄，表示他「唔會隨便講一句說話」。

信美國

仲叫人信法律 不如信共慘黨

叫人信共慘黨 不如信妓女

信權力

美元系統

直線抽擊

我信法律信法庭，但唔信狗官狗隻支那人囉

變到宗教咁

香港法律一直都係信仰黎

其實已經融為一體，有咩分別

檢控不公
法庭再公正都係冇撚用

「事件已經交由法庭處理」
—> 刑事案件只會係處理白衫人同黑衫人係咪符合暴動罪嘅元素，唔會睇好多前因後果
根本唔可以取代獨立調查委員會inquisitorial nature

佢係資深大律師，冇可能唔明呢樣嘢
偷換概念，呃無知婦孺

咪同大律師公會班人一樣

法治唔中立
信黎有咩用

唔明，可唔可以試吓解釋？

死老嘢

如果個法庭有人信就唔會有人寧願潛逃去外國都唔肯面對審訊啦

大律師公會: 市民要相信法庭

正常既人都唔會再相信香港法庭

其實你都偷換緊概念
大律師公會講嘅只不過係希望市民尊重法庭，唔好人身攻擊法官
但係梁定邦講嘅係要求公眾因為法庭嘅公權力而全盤接受法庭對721事件既判斷（which 我好有保留法庭in what capacity 去作出判斷，especially in criminal court setting)

你可以尊重法庭但係唔相信/全盤接受佢最後嘅判斷，甚至乎對嗰件事有自己嘅睇法/價值判斷
尊重同相信係兩個層次嘅分別

P.S.I am not making any normative judgement here

咁真係乜都唔撚信隱閪陣

但呢個宗教上帝係共產黨

我信法庭 不過係信國際軍事法庭 香港警犬入軍事法庭受審無罪釋放我就信法律 香港嗰d就算數啦

信自己

我信舊屎都唔信你啦屌你老母

仲法治？笑撚死人

邊個仲香港法治 一係佢唔知咩法治 一係弱智

3權無分立可以點信

無錯
我地係成個政府都唔撚信
加埋由佢操控既法律

大律師公會針對多宗判決啞左幾耐

佢廢噏…… 扮工

所以宜家咪乜嘢都冇得信 係唔係咁難明？

咁同相信法庭有乜關係？
啞左=叫人相信法庭？

其實大律師公會不嬲係唔會亦唔應該就個別案件/判決評論，只會對整體法治作評論

呢度啲人好奇怪，好似唔太理解大律師公會嘅性質

題外話：好難想像如果依家仲係Paul Lam做會點

唔食屎就乜都冇得食
on99邊個會想食屎

指鹿為馬

法庭好多紅官喎
大波華郁啲就洗橫手

冇錯，我就係唔信法律唔信法庭
2019年開始，香港就係冇嘢可以信

你試下擺晒所有證據出嚟
再問下而家有幾多人信 徐步高單案 死因庭嘅決定

就算你d嘢係假
但因為唔信你就無嘢信
所以要信假嘢

我屌你老味啦